[BNO討論] 唔LOTR可唔可以做 "太空人"???

而家O18同住仔女都包係個簽證到, 唔用LOTR又唔洗一齊入境, 咁
Senario
個O18個女, 連埋佢伴侣同個兩歲既仔, 基於佢阿媽係BNO CITIZEN 拎到BNO VISA, 然後阿媽唔去阿女成家人住5年, 應該拎到SETTLEMENT STATUS?

唔得，Home Office 講左話要一齊入境英國,同計拎ILR時要成家一齊計

以為你地真係想做航天業，
入到黎
原來又係揾漏洞

咁鍾意做太空人 食兩家茶禮就留返係到共享終蟈人身份
咪出去影衰香港人身份

Home office 唔係只係寫LOTR 要一齊入境?
唔係LOTR 的話好似未寫?

師兄, 太空人係90年代移民潮既專用名詞黎咖...

假如個 22 歲女(以及佢老公 + 個 1 仔) 以 adult child 拎到BNO VISA, 但因為佢老頭老母唔去而冇得拎ILR, 件事唔多make sense

唔好喇
到時ILR加條件你就7頭了

申請visa要 之後唔知 但身邊好多人email左嗰邊提佢地要斷絕呢移民方式(驚太多藍絲一齊apply完之後自己唔去 咁同太空人冇分別) 另外 如果太空人得 咁佢當中寫到 有重大問題要人照顧既親人都可以一齊申請過去 如果佢淨係申請visa時先check 咁其實全世界都可以鳩up自己老豆老母親戚係冇能力照顧自己 然後申請完就得閒返香港玩同打散工 反正你都當佢嗰6年時間唔會check你

結論: 試下囉 反正到時全家visa比人invalidate就唔好求情扮唔知就得

BNO個老竇老母當然要係dependent la

但係今次update最唔同嘅係將 living together 嘅adult child （and partner and child)分開寫出來，而唔係之前份policy statement 一路都係沿用嘅dependent概念。

一個有伴侶有仔女嘅adult child一定冇可能因為dependency 而比簽證。而家呢種一批就比三代嘅做法感覺就好似開綠燈咁

唔知我有冇理解錯

好似得 HK 26.2.話要同BN(O)持有人同時申請，但5年後settlement就冇限制。

邊到有講ILR要一齊申請

讀完Astronomy可能可以做太空人

BNO VISA都未開始申請, 咁快就拎到

未睇晒Pg478-495, 晏D睇完再討論, 暫時睇到明確分咗兩條Route
1. BNO Status Holder Route (比BNO資格者, 其partner, 其child, 其dependent parent)
2. BNO Household Member Route (比十八歳以上 Household child, 其partner, 其child)

有機會出相關ILR法例時會分開寫。

中山巴/絲, 請問係邊個網頁可以睇到呢份文件?

多謝提供漏洞
好快會有英國人跟進

我寫出嚟正正就係想英國人跟進

老老實實，如果你97後出世，今年22歲，有個淺藍絲老竇老母，話佢哋一定唔會去英國住，但係會幫你做個簽證，你會點？

寫得喺學術台當然想交流啦

好心留係香港
嗰種藍色劣種基因係你身體裡面

感謝🙏🏻

💛Bless your blood too 💛

可以了，恭喜晒